【採訪手記】槍指胸盾閘腳 行家fb託照顧家人

【採訪手記】槍指胸盾閘腳
行家fb託照顧家人

警員舉起長槍水平指向記者，威嚇記者後退。

採訪現場的確越來越危險，十．一衝突，《蘋果》至少三名記者受傷。有女記者站在石壆上拍攝，即使身旁沒示威者，頭盔也被布袋彈擊中、腳腕遭催淚彈擦傷；另一位女記者在尖沙嘴採訪期間，後肩懷疑中彈，經診治皮下組織受損；一名男記者在沙田採訪期間，手臂被磚頭擊中。

記者受傷越見頻繁，身在現場只能互相照應，最常見是聯群行動，當十位身穿反光衣記者聚在一起拍攝，警察總不能把槍口指向記者。但這種常識早已推翻，十．一當晚，大批示威者包圍旺角警署，警方在高處發射催淚彈驅散人群，有一枚直射記者群，一眾記者在煙霧中奔跑。那晚我試過避在射擊死角拍攝，但一枚催淚彈落在附近，死角頓時變毒氣室，只能冒濃煙衝出。

當催淚彈驅不散人群，警方出動逾百防暴警追捕示威者，記者亦跟隨在黑夜狂奔，這種情景過去三個多月屢見不鮮。以往記者尚可以拍攝被捕過程，但前晚防暴警一邊按住倒地示威者，旋即有警員舉起長槍水平指向我，到底視記者為何種威脅，才會以槍口指住記者胸口？

相關新聞：同學撐健仔 轟警合法謀殺

速龍推到記者碌地沙

隨後持長盾防暴警員擴大封鎖線，用長盾向前「閘腳」，我的腳背遭「閘」了一下。我問該警員：「我已經向後退，係咪有必要用長盾閘腳？」警員卻說不知道你是否記者，又稱全部都是假記者。馬路上有攝影記者被速龍隊員大力一推，向後滾了一圈倒地。

《警察通例》列明，警員有義務不妨礙傳媒工作。但部份警員明顯對記者有敵意，甚至將敵意化為攻擊。自警察用真槍實彈近距離射人，獲高層力撐合情合理，我想未來警察開槍只會越來越多，距離有人被射殺還有多遠？

十．一過後，有記者在facebook寫了篇感言，大意是如果自己出事，拜託大家照顧其家人，有行家留言說「寫定都啱」。我感到無言，也為香港感到悲哀。

■記者潘柏林

上一則
上一則
印尼女記者視力永久受損

下一則
下一則
美高官：港人中槍勢礙貿談

同學撐健仔 轟警合法謀殺
健仔離ICU 被控襲警非法集結
致命武器曝光？
全港多校突擊罷課聲援
許智峯私人檢控開槍暴警
西裝友中環快閃促解散警隊
民間記招怒轟「謀殺第一槍」
區議員斥盧偉聰未查先包庇
員佐級協會倡林鄭頒宵禁令
警急改武力指引槍彈「低殺傷力」
警屢膝壓箍頸 指引無提
十．一拘269人 射1,400催淚彈
英華生唱《榮光》校方恐嚇處分
怒火燒荃灣 攻警署搗竹館
大圍聊天青年 中彈頭破血流
無人埋身 便衣直射示威者
少年頭捱三棍 腦恐長遠受損
掟市民手機 狂踩猛扑丟坑渠
防暴大軍殺入杏花邨護藍絲
【採訪手記】一夜偶遇兩警嫂她們的心都碎了
速龍兇記者：我支槍會走火
網媒直播被指非法集結
印尼女記者視力永久受損
美高官：港人中槍勢礙貿談
周鋒鎖：京藉港警殺人鎮壓
台禁毀連儂牆陸生入境
社會評分急挫 反映一國兩制失敗
習近平：經濟發展是解決香港問題金鑰匙
96人控暴動 近半是學生
2,000人逼爆法院聲援
兩女藏黑氣球被控 官：看不到非法目的
警疑屈9.14被捕男參與9.15示威
疑掩護示威者 清潔工改控重罪
「私了」休班警案 地盤工禁離港
街坊逼爆商場 按胸抗實彈
政府今或公佈《蒙面法》立法
科大生堵塞美心飯堂抗議
港鐵車廂逃生斜道被開啟
建制派怕大敗 藉十‧一押後區選
黃之鋒岑敖暉落區贏街坊信任
梁繼平舊同學 新界兄弟撼鄉紳
法官罕禁旁聽市民戴口罩
一哥亂噏中五生中槍事件揭破四大警謊

以前就話針對勇武啫,E家針對埋和理非、記者、街坊
天滅黑警GAY毛